全部耶撚同我入黎

首先假設耶撚口中創造萬物嘅上帝，就係呢個宇宙嘅造物主。諗諗吓就會發覺好撚奇怪。

你地試諗吓...

1. 地球喺宇宙中係相當相當相當緲小嘅存在，地球只不過係太陽系中嘅小行星，而太陽只不過係銀河系其中一粒恒星，而銀河系又只不過係本星系群其中一個星系，.......................................... .......................................... .......................................... .......................................... ..........................................(無限延伸）

2. 而人類嘅存在只不過係地球悠長歷史嘅其中一段小插曲

既然人類係咁撚咁撚咁撚緲小，點解gay督教又會講到我地同造物主嘅關係咁深（相對地）

老實講宇宙咁撚大，我根本唔覺得宇宙個造物主會give us a fuck, 甚至我根本唔覺得佢even notice到我地，更莫講佢sent左個耶蘇黎救贖我地。

耶撚們以為自己/人類好撚重要、以為人類可以透過信奉or往生就可以接觸到造物主、以為人生中所有不如意都係造物主俾自己嘅考驗。

耶撚們會唔會只係一廂情願or太過自大?

信則有 不信則冇
你一嚟就用啲字眼攻擊人
想突然自己清高定巴閉啲？

一撚樣道理 人在做天在看
人哋問 邊個天 我哋咁細粒邊有人睇到我

屌 又係呢句「信則有，不信則無」

人類嘅心靈幾時變得咁厲害，可以直接改變物理世界？

全部耶撚都極度嘔心

唔理我係咪耶撚，你嘅邏輯都唔係好work.

點解人細粒，神就會唔care. Size同重要性其實真係無掛鉤。如果神覺得某樣野重要啲，咁果樣野就係重要啲。正如藝術家，佢覺得佢做嘅細位模型重要啲，你都吹佢唔漲。因為係佢嘅自由。

又煩又戇鳩 例如樓上咁

死咗就死咗啦 撚有天堂地獄

信咗主之後🚬

要信外物嘅人通常都係對自己唔夠堅定
識親一係單親 一係離婚 一係中產仔女 一係冇自信

中產仔女有咩問題？

其實就算係科學都未解釋到萬物, 仲係有現象係解釋唔到. 成熟啲啦 試下容許其實諗法嘅存在. (利申 不可知論者, 平時以科學睇世界, 但去到某啲時候都會信有"天"嘅概念)

「容許」同「信奉」係2回事。

其實都有啲以偏概全
不過冇乜點見成日窮撚同有錢人Christian
因為中產先最唔貪錢

我份人就好撚scientific嘅
Big Bang就big bang啦屌
你存在係因為有big bang 有星體 element
有organic compound 有natural selection至有你班死蠢yealun

樓豬俾耶撚女朋友飛尻左？

係叫你唔需要屌人「信奉」我個人係認為「科學」同「宗教」係思想上互補不足嘅工具嚟, 呢個世界好多嘢都可以解釋到, 但解釋唔到嘅時候, 就係「宗教」或者「天」「運氣」嘅領域了

閘住 如果我條女係耶撚我死咗佢算
我仲蠢撚過耶撚先會鐘意耶撚你諗下

宗教解釋到條柒？ 聖經入面一大堆毫無證據嘅理論。 我想知宗教可以解釋到d乜

如果宗教都可以解釋到世界萬物嘅話，咁我9up都一樣可以解釋到世界萬物啦，一樣都係無證無據

事實以前宗教係天文地理醫學，甚至歷史（例如點解以色列同猶大國會仆街）都解釋到
但點解依家咁多人寧願信天文台搵醫生睇病都唔信你地呀?
就係因為你地d 9up論述一個一個咁比實踐拆穿，先淪落到依家係度講玄學咋

解釋到班耶撚好撚蠢啊
分明有條友shape個信仰出嚟俾啲人依靠
五餅二餘咁勁唔使種野食啦
唔俾食你個蘋果就咪撚整出嚟囉咁撚小氣又罰鳩人

其實人係難以否認神嘅存在
人類自身嘅複雜性已經係最好嘅證明

講到可以「互補」 你咪侮辱科學啦。科學確定一個理論之前需要經過嚴謹同不斷嘅論證，唔係好似宗教咁求其寫幾句就叫人信

你翻去讀natural selection同mutation啦
仆街 以為掉低兩隻字好型啊

其實解釋唔到啲咩㗎, 但可以幫助諗嘢囉 例如「科學」淨係可以解釋都或然率. 但如果可以淨係靠或然率去解釋所有嘢嘅話, 嗰個人未免太強大.

引用我鐘意, 高達Uc嘅一句啦

為了抵抗絕望, 並在殘酷而不自由的世界生活下來。他們需要某種東西讓自己相信, 這個世界還有改善的餘地。「就算沒有這種東西也能活下去」「依賴沒有實體的東西實在太蠢了」如果有人可以這般斷言的話, 那家伙不是過得十分幸福, 就是活得和世間毫無關聯吧...

我覺得宗教係用嚟比信心, 去相信呢個世界仍然可以改變, 相信絕望之中都有出路. 就好似而家仲係香港生活嘅手足咁, 堅持落去某程度上都係「信仰」,唔一定係對某個神, 可能係單純相信「總有一日會有改變」

利申啦 我唔係教徒. 亦冇相關研究, 單純分享下「信仰」對我嚟講係咩 咁樣, 唔啱聽可以屌的！

我反而覺得係有人, 所以先有神. 正正係人類諗嘢太複雜, 先需要有嘢去相信. 等自己唔洗墮入虛無主義嘅數據入面. 先可以對世界保持希望. 信嘅唔一定係神, 但每個人或多或少都會信過一啲解釋唔到嘅嘢, 例如直覺, 第六感, 咁樣. 我覺得都「信仰」嘅一種嚟

咁我覺得「信仰」本身係現代係冇消失到嘅, 不過係形式唔同咗. 唔再一定要相信人地譜寫嘅「神」.可能係相信某種「感覺」「直覺」呢種無法解釋, 但可以令人有希望嘅概念. 至少我對「信仰」係咁解讀.

屌 原來你講緊主觀世界，咁你就死埋一邊ff啦。

其實都唔一定, 歷史上都有唔少著名科學家都有信仰, 所以我覺得信仰同科學其實唔係二元對立嚟.

耶撚咪姐係Renaissance逼害科學嘅catholic church
Flat earth啊嘛 唔俾anatomy啊嘛 唔俾experiment啊嘛
戇鳩鳩食賓周 有你地死得啦
我咁反感啊 係你地信咪由你地信 你地嘅事
你啲frd講咗唔信就唔好再煩啦屌
傳傳傳傳道屌 搞到frd都冇得做
仲屌我話我俾Satan洗咗腦 講起就好撚嬲
你老母臭閪耶撚累到我冇咗個識咗嘅十年朋友

其實都唔一定, 歷史上都有唔少著名科學家都無信仰, 所以我覺得信仰同科學其實係二元對立嚟

牛頓 愛迪生 安培 居禮夫人都係信徒嚟, 我記得愛因斯坦都係唔否定神嘅存在.

我們認識到有某種為我們所不能洞察的東西存在，感覺到那種只能以其最原始的形式接近我們的心靈的最深奧的理性和最燦爛的美──正是這種認識和這種情感構成了真正的宗教感情；在這個意義上，而且也只是在這個意義上，我才是一個具有深摯的宗教感情的人。」 呢段係愛因斯坦嘅

個人覺得難咗少少
人嘅複雜性，舉例：第一次嘅月經
身體其實係識自動進入呢個時期，即側面代表係我地身上有內定嘅時鐘，咁呢個時鐘係邊個設立？
同埋再掘深少少
我地本身有3種肌肉，包括smooth muscle, Cardiac muscle 同skeletal muscle
其中得一種skeletal muscle 係可以受人類自己意識操控
再睇多d細胞之間相互嘅溝通機制，其實真係複雜到飛起，佢地自身係好多好巧合嘅嘢夾埋自可以運作到
好難信無一個力量預先好設整programme咁整好曬

愛因斯坦唔信人格化嘅神 ，所以佢唔撚信耶蘇

呢個就已經入咗「神定論」嘅範疇, 我覺得呢其實係一連串巧合之下, 經過重重篩選後存活, 理性嘅產物.
而宗教就係對呢連串嘅「巧合」嘅詮釋, 令人相信自己嘅存在唔單純係粒子間偶然嘅作用, 相信自己人生有其意義所在

咁佛學呢?

我都唔係耶撚嚟我係覺得「信仰」(對未知,不能解釋的事物抱有不合理的期望和信任）令人類係殘酷嘅世界可以生存到有科學嘅原因之一

Btw 我個post係反耶撚，唔係反神(神唔一定係指聖經入面個上帝），我相信有宇宙造物主的，你地搞清楚

咁其實夜深/清晨, 早醒咗大家一齊入嚟分享下自己人生觀/世界觀姐.

人類可以生存到有科學，係因為有糧食，唔係因為有信仰。請你唔好on9

It is that complicated because if not we would have been wiped out, like your reflex or cardiac muscle that kept contracting and relaxing, if it’s not working properly, it’s a defect, it’s wiped out, put simply you are fucking dead. Or your knee jerk reflex or any reflex, if you don’t have that you are fucking dead, you won’t have an offspring and we won’t have that defected, flawed, unworthy genetic material in our gene pool

So it’s natural selection, the environment chose us to be in this way, millions millions of years or even billions billions of years

Fuck u

Knee jerk reflex 遠古時代跌低/爬山失足自救
所以我地先會有 冇knee jerk reflex嗰啲一早跌落山屎撚咗
所以冇佢地嘅gene

呢個topic又幾有趣

咁我覺得如果淨係得物理上嘅嘢人類就好似堅持繼續前進又真係難咗啲. 至少對我嚟講係, 就算讀咗好多書, 去到某啲唔到自己控制嘅情況, 最後都係「希望會有好運」.而家相信「運氣」呢件事正正係人類先有.

所以我都話「神定論」真係誇張咗.

運氣咪姐係 experimental同theoretical probability 嘅paradox

我都覺尤其自己係文科理科base都有. 同大家交流下人生觀都唔錯. 話晒人生觀呢啲, 永遠都冇所謂啱同錯

屌你班友主宰下自己人生啦
日日祈禱 裙腳仔啊

因為一個偶然係偶然
但千億個偶然就唔會係偶然
Eg細胞自身嘅分工合作，我地人類整身嘅DNA除錯功能etc
另一方面
情緒病例如抑鬱症此類心理疾病(無形)所衍生嘅身體疾病(有形)
都側面映出無形影響有形
咁無形/心理，又係d咩呢？1d brain cells?
愈睇得多，愈難相信無神

仲有，就係唔理任何宗教，當人去睇1粒細胞時，你都好難會認為佢無一個超高智慧體整佢出黎
呢個複雜性，好難淨係用巧合兩個字抹走

其實係㗎, 但可惜就係地球大部份人類太軟弱,都未做可以存心相信絕對理性嘅數字. 所以先會寄望「運氣」呢啲虛無嘅嘢, 去對抗人心嘅虛無主義, 去比動力自己繼續堅持生活落去. 至少我對「運氣」嘅係咁理解的係一種給予「希望」嘅工具

羨慕巴打可以咁強大
可惜我好多時候都係會輸比對未知嘅不安, 尤其係啲事已經係我控制範圍之外嘅時候, 我未必祈禱, 但會希望會有好運

btw 呢個topic開得幾好

偷懶就偷懶啦
唔如意就點都有架啦 做完實有咩
盡咗力就唔諗啦 唔係交俾神嘅手中
係你嘅命運掌握係你自己同人地嘅手中
你做好咗自己 人地點就人地嘅事 亦即係timing

我都有時會同自己咁講, 但可惜做落係難, 尤其已經盡晒力, 可以做都做晒嘅時候. 淨低去到得返「機率」去決定嘅時候, 自自然然都會希望獲得「機率」嘅青靡.

你嘅宇宙造物主 我可以理解成為宇宙造物者
我覺得係其他維度嘅生物 所以可以冇形咁但存在
呢個都算信仰(belief instead of religion)嘅
不過我咁諗 都係因為未搵到big bang呢個不解之謎
所以我都會唔肯定 但我會嘗試搵合理解釋
而唔係self fulfilling prophecy 接埋啲野撈亂嚟帝

呢套mindset幾好

佢地唔可以婚前性行為

其實好多人信教係想有個心靈寄託
本身宗教啲野就係吹出黎

懷疑啲人信教信到痴左線
唔知點解佢地真係信有神
信還信 班耶撚自己圍內講咪算
周街同人sell 又想格梗解釋到係世界真相

你話中世紀班人民智未開俾啲宗教洗腦就話姐
都2021 仲sell緊自己套耶撚世界觀

除咗生物學角度
如果思考命運時
亦都會睇出人類對於自身環境所能控制嘅嘢極少

唔計西方基督教
我地去睇算命呢一樣嘢
如果一個人嘅命運被注定，即能推算出所有人命運被注定
即若果世上有任何人能被精準算出任何一件會發生嘅事，那怕只係一件，亦足以證明命定論
因人人命運互相緊扣

例A今日被算出佢會被B車死，即=B注定會出現係現場+B就一定要有架車，咁當初B點會有架車？原來係B父母買中咗tasla升賺咗錢所以買比佢
咁即係A嘅死要受幾樣嘢配合：1 A出現，2 B出現3車機件有問題並車死A，4 B有車，5 B老豆老母當年低位買咗tasla再高沽
缺一不可
咁若果A去算命又準，B就係唔算，佢嘅命運都已被注定，只係佢自身唔知
咁其實亦即代表CDEFG命運都係被注定
(假定CD=A父母，EF=救護員，G=整車師傅）

咁人類有幾能掌握自己命運？

Sorry其實係我地連控制自己唔好係塊面出粒暗瘡都未必得

咁個超高智慧體又點誕生呀
到時又話有個更高智慧體整佢出黎呀？

道係永恆，即係道理係永恆
世界依隨道理去產生&運作
例如人一定要有水先唔會死，呢個係道理
道理唔受時間規限，無論幾時，佢都係咁運作
佢地超越時空，有如基本數學1+1=2，佢無邊一點開始=2，佢從頭到尾，永遠都=2（此處只論基本）
即係道=真理=永恒
萬物依從真理而生

真理本身自然地存在
無嘢需要去創造真理

你立論都錯咗啦 成大段野滑波謬誤
你一開始就假設咗命運被注定 係算到嘅話
咁個result緊係控制唔到命運啦 你噏乜春啊

我夠可以話 假設命運唔係被注定 當就算算到
我未接觸佢 未到嗰步 都仲係一個quantum superposition
處於是同否之間 咁之後係咪有兩個branches啊
咁咪有得揀囉
你啲鳩噏 我都識啦 屌

人類控制到嘅野緊係好撚多啦
你出暗瘡有唔同原因 通常關hormone同作息事
你可以早瞓 可以食少啲油膩野飲水 可以食a酸 可以睇醫生
咪咁那手唔成世啦

真理唔係tangible 生物係 收檔啦
我就Ca time zone姐
我同條女FaceTime完笑完你都仲未瞓?

你呢句邏輯錯呀，如果歷史上都有唔少著名科學家都無信仰, 即係亦都有科學家有信仰，
所以信仰同科學就唔係二元對立嚟。
樓主你對上講既野我全部認同，不過唔好為串人而鳩串，諗清楚先應人。

補充一點
命運之所以被注定都可以返返去宗教層面睇
按照部分宗教，例如樓主講嘅基督教，本身有佢地講嘅先知呢樣嘢，以至於以色列復國等早已有記載
所有事嘅發生係，天時，地利，人和
缺一不可
就如陳同佳呢個平平無奇嘅一條mk仔，都足以你&我，以至其他香港人
數以萬計人因佢嘅出現&佢嘅疑似綠帽而要被迫離開香港
呢個就係環境因素，佢脫離咗一個人能力範圍所能控制嘅嘢，結果大家只可以跟時勢做人

請指出我講既論點樣唔合理，理性討論

要離開香港係因為港共 仆佳只係觸發點
你唔鐘意中共
97可以走 可以47走 可以再遲啲走

你話綁死咗命運
但你可以揀走同留 已經係決定緊命運

佢唔係綁死咗命運
只係有incident迫你做早咗做decision
你都可以遲做decision 移民麻煩啲貴啲咋嘛
After all, your call, it’s not fixed or forced

連北韓人都可以揀做逃北者搏一搏
集中營嘅人都可以揀屈服同唔屈服
好多野睇落注定
但其實都係睇你cost and benefit揀邊野
而我地cost benefit又會外加好多自我認知嘅value

Eg逃北
Benefit: 1. 佢冇自由過 覺得自由冇價想抖自由空氣
Cost: 1.死亡 但北韓日日都死幾次咁
2. 家人 佢家人對佢好差 佢逃北都唔理家人係生係死

佢揀逃北 咪姐係有得揀

以有限既智慧去猜度無限既真理，你作為人類會唔會太過自大。

人類連生命係點黎都up唔出，你好意思講科學？

科學左咁多年，改變到自己住既地方既氣候未？ 去到自己既月亮未？ 就算只係去其他國家，世上有好多人都未做到。

科學可以消滅愛滋，癌症未，武肺有得醫未？一講科學我就git 一聲笑左出黎。

人類只係一種動物咋，你拎自己黎同神比？你打mindcraft 之後個人仔係個世界到處唱你，你會點？ you don’t give a shit la.

仲好意思叫耶撚應你。。。。真耶撚對你講既野都don’t give a shit la.

你問呢條問題對世界有咩影響呀？ 不如你以發起鏟撚野d教會，我支持你。之後起一撚晒做科研中心比你地班科學撚係入邊日J夜J.我唔介意wo. 我都唔想知。

你地一日二日耶撚前耶撚後，耶撚得撚罪你呀，你唔係有科學咩，咁把炮用科學証明神唔存在Lo. 你老尾無料扮四條。科學。有時真係忍唔住笑。

你咁自卑係度揾存在感，我大愛應下你。你老母呀生左你條on 9仔出黎就係要比人屌下先生醒。

乜嘢一個偶然係偶然
千億個偶然就唔係偶然

如果互相之間有關連
一個係就幾多個都係

星體運行睇落去都好複雜
但係其實就係幾條好簡單嘅公式
可以描述到佢哋嘅關係再推演佢哋嘅運行

Linear congruential generator 整出嚟嘅數字
好似好複雜睇唔通但其實只係一行嘅equation

有時啲嘢好複雜只係你未睇清楚背後嘅原理
唔一定係背後有個造物主

雖然以上講嘅嘢證明唔到冇高智能造物主
但係亦都想講出 見到複雜嘅嘢唔等於一定有智慧生物喺背後

唔夠人講負皮人

好似有啲道理 我地唔應該用人既角度去睇